[2022年北京冬季奧運] IIHF宣佈原定於香港主辦的冰球外圍賽 11月將移師至三亞舉行

國際冰球聯盟（IIHF）日前於官網宣佈，2022年冬季奧運會男子冰球第一圈外圍賽O組賽事，因應香港目前局勢，11月7至10日的賽事將移師至位處海南島的三亞舉行。世界排名第46位的香港會與台灣、泰國及科威特爭奪晉級次圈席位。

奧運參賽隊伍有12隊，今年世錦賽前8名及東道主中國獲得參賽資格，其餘3個席位則透過多輪外圍賽決定。IIHF主席René Fasel曾於1月表示中國隊進步不符預期，如再不提高水平，將取消給予直接參賽資格。中國的世界排名僅為32位。

今年IIHF世界錦標賽第三級B賽在3月舉行，港隊與東道主阿聯酋、波斯尼亞、科威特、泰國和吉爾吉斯同組。他們與阿聯酋同樣取得5戰4勝1負的成績。香港僅得失球差不及對手只得銀牌及無緣升班。

香港業餘冰球會主席胡文新於6月透露，外圍賽會在Megabox舉行，他揚言港隊有機會晉級：「我們一直比科威特強，泰國亦在今年被港隊擊敗過，只是中華台北比香港較強，但主場出戰有幫助。今次是男子隊首次出戰奧運外圍賽，又是第一次主辦，如果可以出線又再多個第一次了！」

港足於9月10日世界盃外圍賽在主場大戰伊朗隊，縱後者曾提出申請中立場作賽，惟在香港足總提交比賽評估報告後，亞洲足協維持賽事在香港大球場舉行。在13,942名球迷力撐下迎戰亞洲「一哥」。港足最終僅以0：2告負。

8月初有網上片段傳出在河北出戰的香港U20冰球隊，被深圳崑崙鴻星隊球員毆打。港隊在最後一局以11：2領先對手，其後多名球員向他們揮拳，後者並未有還擊，而裁判沒有即時介入，期間即使港隊球員被撲倒在地，但仍然有多於一名深圳隊球員向他拳打。而中國冰球協會亦對於其中3位深圳隊球員，判以1年禁賽令作為懲罰。

我怕到時可能搞唔成呢一場奧運

求幫推 p牌仔推唔喐
【簡易文宣】本土國際戰線—Facebook

球員點睇

除非國際賽引入NHL套打交規則,否則都唔會睇

IIHF官網報導

賽程
7/11 香港 vs 科威特
8/11 香港 vs 泰國
10/11 香港 vs 台灣

應該搞得成
可能有國家唔派隊

奧運冰球項目
最重要喺NHL俾唔俾球員參加
上屆南韓已經無
少咗好多關注同觀眾

又去比人打呀

暫時無訪問佢地

短期應該唔會
不過下年世錦賽開始
rink大細跟nhl

第一日比賽
台灣 5:3 泰國
香港而家對科威特

香港旗開得勝
大炒科威特12球

北美運動聯盟既運動，根本wfc奧運
奧運係得d amateur sports先會重視

今日賽程
13:00 🇹🇼 台灣 vs 科威特 🇰🇼
17:00 🇭🇰 香港 vs 泰國 🇹🇭

台灣贏科威特8球
香港有4球優勢

冰球員好想打奧運
為國爭光
特別喺歐洲俄羅斯嗰班
不過球會老闆唔俾

奧運可以唔比？

香港2:7輸咗俾泰國

最主流 最商業ge運動
籃球 足球 網球 棒球 美足 冰曲 賽車 高爾夫球 拳擊 板球
得網球算係重視奧運